### Здравствуйте! ###

Это модуль проверки орфографии, созданный для русского эритажного корпуса в рамках магистерской программы «Компьютерная лингвистика» в Высшей Школе Экономики, г. Москва ( www.hse.ru/ma/ling ). Мы надеемся, что когда-нибудь наше начинание вырастет в систему автоматической разметки корпуса.


### Системные требования ###

* python 3 (при установке пакетов, пожалуйста, будьте внимательны: возможно, вам стоит использовать команду pip3, а не pip)

* установленные модули:
    + pymystem3 (pip install pymystem3)
    + pyenchant
    + nltk
    + numpy (используется лишь в функции оценки результатов)

Кроме того, необходимо настроить словарь aspell для русского (пример словаря прилагается — это архив *aspell6-ru-0.99f7-1.zip*; следуйте инструкциям на сайте http://pythonhosted.org/pyenchant/tutorial.html; кроме того, скорее всего, вам понадобится исправить путь к словарю в файле spell-checker.py в строке 17)


### Запуск программы ###

**Чтобы проверить текстовый файл:**

1. Запишите текст в файл формата .txt, например, input_file.txt (кодировка utf-8, пожалуйста, сохраняйте эту кодировку, даже если у вас Windows).

2. Из командной строки (cmd.exe в Windows, Terminal в Linux-системах) вызовите команду:

```
#!bash

python spell_checker.py -text input_file.txt output_file.txt
```

Возможно, вам нужно написать python3 вместо python (в зависимости от настроек вашей системы).

Результат появится в файле output_file.txt (конечно, вы можете назвать файл с результатами иначе. Главное - порядок аргументов в команде).

Формат вывода: таблица со знаками табуляции в качестве разделителей

слово | correct | aspell | mistake

где в первом столбце - токены, на которые разбивается текст,
в столбец correct слово записывается в случае, если распознано aspell'ом как написанное корректно,

aspell - выдача aspell'а, 

mistake - столбец с исправлениями 



**Для проверки одного слова,** например, «серёзьно»:

```
#!bash

python spell_checker.py -word серёзьно output_file.txt
```


Чтобы посчитать метрики качества по «золотому стандарту»:
1. Подготовьте таблицу:
слово | верное исправление либо само слово, если оно написано верно
сохраните таблицу в формате .csv или .txt (utf-8, разделители - знаки табуляции)
2. Запустите скрипт:

```
#!bash

python3 spell_checker.py -evaluate golden.txt output_file.txt
```

где golden.txt - исходная таблица

Результаты появятся в файле output_file.txt


### Обратная связь ###

Если что-то не получается, пишите, пожалуйста, Жене Мещеряковой по адресу e-meshch@ya.ru